\begin{aufgabe}{Teilbarkeitsproben}
\begin{enumerate}
\item Zeige: Eine ganze Zahl ist genau dann durch~$9$ teilbar,
wenn ihre Quersumme es ist.
\item Zeige: Eine ganze Zahl ist genau dann durch~$11$ teilbar,
wenn ihre alternierende Quersumme es ist.

{\scriptsize\emph{Beispiel.} Die alternierende Quersumme von~$1234$
ist~$1-2+3-4=-2$.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
